---
layout: post
title: "流程引擎解析(2)"
category: process
tags: [process]
---
前面已经分析了流程引擎的基本构成，而这里的重点主要是为了如何改造这个流程引擎，使之能够完成其既定的两个目标。

* 能够简单方便地加入流程节点
* 能够在流程节点的运行过程中触发某些事件

其实流程引擎的目的在于编写一个小bpm，但又不仅仅是一个bpm。针对将现有的流程引擎改造的考虑，可以基于下面几点：

* 流程渲染部分的改造，将相关的从baseinfo读取的action的信息，可直接通过actioninfo和taskinfo来读取相关的信息
* icafe需要接管baseinfo的模板内容，即相关的sqaTaskTemplate的内容。这块可参考的思路是，首先，在配置中心部分，新建一个模板类的基础数据结构，即baseinfo的流程活动序列，只不过全部均为默认值；其次，以前的生成相应的taskinfo和actioninfo的逻辑暂时不变，而在流程活动池部分，相关的action基础的内容可由配置中心的内容来读取
* 这样针对流程节点的加入方面相对简单，在配置中心的基础数据结构中加入相关的action信息，这样在流程活动池部分就可以看到该action，然后选择加入后，即可渲染在模块详情页部分
* 流程节点的加入是一方面，但是其展示呢？展示部分是否会放在流程导航图上？
* 



